鍾庭耀民調: 《財政預算案》意見分化

好難攪
文宣要做多D

新一份《財政預算案》周三（26日）公佈，《蘋果》委託香港民意研究所進行即時民調，...

香港民研昨日（26日）成功訪問1,038人，再進行加權處理得出結果。被問到是否滿意預算案時，46%人表示「好滿意」或「幾滿意」，27%人表示「幾不滿意」及「好不滿意」，23%人表示「一半半」。整體而言，預算案的滿意率淨值是正19%，比去年增加36個百分點；評分則是54.1分，比去年上升7分。

内地人滿意預算案 年輕族滿意率爲負數

不過，若以年齡細分，18至29歲的人滿意率淨值是負21%，50歲以上群組則相反，滿意率淨值高達正38%。若以學歷細分，大專或以上的人滿意率淨值是負14%，小學或以下人士則是正64%。民調亦有問及出生地，生於香港人士滿意率淨值是正6%，生於大陸人士則是正48%。

文宣出動

分化陳茅波同習鄭月娥

真係唔知泛民投支持定反對好

投反對好

投支持, 自己陣營會崩潰

最好既情況泛民投支持
唔好得罪上次由保皇轉投其他既中間派
反正如果再比保皇狗拎多四年
你今次投反對又有咩用
來緊陸續有來

上次區選. 建制派票數其實上升左
泛民勝在吸引好多到原本已拒共, 但不願投票的人站出來

如果泛民投支持, 果班人會繼續做白票撚

但係如果同我方做文宣會容易過對對家做
如果只可以說服一方，我方睇黎係較可行

未必
上次選舉因為保皇狗支持逃犯條例
所以有年紀大既人覺得開始影響自己
所以先反佢地
依加咁佢地可能又會轉投保皇

說服我方反對《財政預算案》

我方 = 泛民原有潛在票源 (約60%)

從民調見, 23%人表示「一半半」, 證明文宣有空間做野

投棄權或者缺席咪得囉
咁做一樣做到唔付和狗隊嘅撥款又無反對到派錢 泛民不嬲都會用呢招 都唔知連登仔呢兩日嘈啲乜

崩唔崩潰係自己簡
小不忍則亂大謀
你比保皇狗贏到
下次咪一樣會照幫班狗買裝
你咪一樣反唔到
拎光環係冇用

我唔認為投支持自己陣營會崩潰，
年青既手足知點解泛民係被迫投贊成，大部分會理解體諒
但年老一輩/淺黃/中間派佢地接收資訊未必咁多渠道，比TVB荼毒兩句可能以為泛民真係與民為敵，個傷害我覺得會仲大

冇錯
我地睇得通
但班老野睇唔通

而家有D人開始廣傳話泛民棄權=賣港

棄權=兩邊不討好

年青既手足知點解泛民係被迫投贊成，大部分會理解體諒

睇連登反應, 唔似

棄權係最白痴做法兩邊得罪晒
保皇狗最想你咁做

真係要文宣la

警犬拎左軍費你有無命捱到9月都成問題

所以大家要清醒
依加保皇狗不停利用仇警情緒去封鎖泛民投支持

跟住又比熱狗追擊

我地睇得通
唔上連登個班睇唔通
所以只要忍一忍
到時保皇狗失去控制權就乜都來
相反比保皇狗做多四年
佢地一樣會再比錢班狗

重點係1萬蚊姐
做好文宣 立場係只要分拆 「財政預算案」同「加警察軍費」兩個草案分開審議，就會支持派1萬蚊

係覺得依加裝備唔夠打到你冇命咩？
政府依加只係利用仇警情緒去變成自己助力

其實係，唔會投泛民嘅人唔會因為佢地投贊成票而投佢地，會投嘅人我唔相信會因為一萬而任由黑警拎錢，重點係點包裝件事：泛民係幫市民爭取更多，唔係拒絕派錢，而呢類文宣除咗靠utuber網上宣傳，我覺得區議員可以做更多溝通工作。

文宣要強調抗爭兩個字
財政預算案係港共打擊抗爭嘅手段

覺得呢個情況下投棄權係白痴果啲先至係真正白痴

投反對，因為全部改革派投反對，都係會過

我想問個民調係尋日幾點開始？我建議今日再做一次，尋日朝早做同夜晚做已經兩個唔同世界！

呢1萬泛民咪動議抽出黎
叫垃圾非民主派唔好拖
即刻抽出黎即刻表決即刻派

如果要夾埋其他一齊過即係玩政治啦
講清楚自己反對既係第二D

另外都可以講就係派得黎都出年2月
唔使急

咁點解唔投支持
穩住中間派？
反對呢個光環班對我地有咩用？
要保皇皇狗輸先係重點
我地睇得通
班唔上連登既睇唔通
佢地只會知泛民反對派錢

同埋泛民反對都係夠票過
反對係表態者

S

你覺得政府會肯抽出來咩
佢地既目的就係想分化泛民同選民
政府肯聽就唔會咁啦
不如你直接叫政府比普通你仲實際啦

普選

表完態
照通過
得到我地既光環
但得罪中間派
輸立法會選舉
到時保皇狗再拎四年
之後推又冇錢派又幫狗買裝既議案

Exactly

你連D姿態既野都話無意思
不如棄權算

不如咩都唔好做啦
立法會無過半數大家返屋企算啦」

1. 要求抽出黎盡快派俾市民紓困，保民生
2. 而家個時間表係第一批出年2月先收到，立法會拖延下唔會影響
3. 泛民投反對都會過

人蠢真係無藥醫
一萬蚊> all

拉布 反對

睇fb 都唔似

咪撚贊成呀屌佢老母

若以學歷細分，大專或以上的人滿意率淨值是負14%，小學或以下人士則是正64%
小學雞

證明香港好多低質人種

學歷小學以下.... 仲要冇腦....

投乜熱狗都追擊

咁狗隊加人工係咪都唔洗拉布，怕得失18萬公務員呀

2011年煲呔用財政預算案派6千蚊 當時泛民投反對/棄權同缺席都有 結果有無輿論屌鳩泛民影響到之後2012嘅立會選舉啊?

派一萬蚊就咁多人收貨...
香港人真係好易收買

立法會跨黨派呼籲將派錢撥款從預算案抽出以盡快落實

有建制派及民主派政黨都呼籲，特區政府將派錢撥款從新一份《財政預算案》抽出，獨立於立法會財務委員會審議，以盡快通過撥款，並盡快派予市民。民建聯副主席陳克勤認為，即使沒有議員拉布，立法會最快亦要4月才可通過預算案，建議政府將涉及派錢的撥款，交到財委會審議，讓市民更快取得一萬元。公民黨黨魁楊岳橋就指，如果政府有心盡快派錢，應該抽出派錢撥款，於立法會財委會獨立審議，議會陣線亦同意，將派錢撥款交由財委會獨立審議。

2020-02-26 15:58:07

From RTHK

今次個財政預算案分化族群既陷阱
考驗香港人係咪真正做得到齊上齊落，和勇不分

其實係

投支持 = 賣港
投反對 = 阻止唔到議案, 無撚用

2011

我唔係要泛民贏,我係要建制輸

睇黎飯民今鋪真係大撚鑊

2011年香港人有冇咁憎班狗啊

泛民一定係投反對
投支持我嘅解讀就係你支持班狗攞多d資源打壓香港人

泛民睇路, 過到財委會到時俾人秋後算帳
死柒婆

你係咪太低估1124投非建制嗰班人嘅智慧？呢八個月唔係白過㗎

如果要食住個勢，政府支持度低，吸納中間選民，立法會再一次大勝，立法會民主派應該要點做？

Hi我係熱狗

我唔支持 亦唔體諒 泛民做咗咁耐都協調唔到?
年輕選民就係知道投反對無分別先想佢哋企硬投反對

其實大家點解唔開個父母戰線？咁多老人院票。
呢個時候點都要做啲無賴野。例如請父母去旅行，什至收起身分證

拎果一萬蚊去做喪事啦成班仆街

中間派1124投咗乜？

出動

唔覺得個一萬蚊會令大量人轉投建制
相反一投贊成應該有大批人對泛民心淡立會射落海
當然文宣一定要做足
連儂牆一定要重建

投滿意不如死左佢
原來佢地用一皮野已經可以收買

棄權

個意思係派錢投反對 整體民意都唔會反彈囉 即係只要泛民唔投贊成就無事啦

拉到咩？

2011年夠同依加比？
2011有冇咁仇警
2011有冇肺炎？

大家小心
保皇狗已經派人封鎖泛民投支持呢條路
迫佢地拎光環但得罪中間派
大家自己諗
要光環定要保皇狗輸？

生於大陸人士則是正48%

屌你老母

泛民拿拿聲搞個公投決定贊成定返對得唔得
咁佢地投邊一邊都叫做出師有理

其實係將之前connect 咗嘅藍絲拉返過去啫

你漏左
用滿意淨值增加38%黎睇
滿意入面可能有一半可以定義做淺黃-中立

派一萬就露底，港豬始終係港豬

點會係朝頭早

其實泛民可以試下
一係派兩萬，一係抽起黑警撥款，否則反對

新一份《財政預算案》周三（26日）公佈，《蘋果》委託香港民意研究所進行即時民調，...

我想知幾點，始終魔鬼細節去到尋日 4-5 點先出黎

其實而家以泛民議席，投反對都只係表個態，冇乜實際效用，如果真係純粹諗投乜，咁可以放心投反對，因為係阻唔到個預算案通過

倒不如諗可唔可以拖到下屆，到時有過半議席嘅話就真係可以否決咗佢

體諒條撚咩
反對都唔敢 咁選佢入去做咩？

其實最後要靠勇武出黎令黑警失控先可以令多啲人出黎投，上次poly 一戰就係咁

你知唔知自已噏緊乜春嘢啊
2011年無仇狗 泛民反對個派錢預算案 都無民意反彈
咪證撚明咗民意係唔會理泛民喺預算案點投票 只會理派唔派得成錢 更何況依家投得民主派嘅都係仇狗 唔投贊成票對選情影響接近零啦

真心唔知連登噪咩野，投反對好容易，反正都係過硬，唔會阻回水比大家。事實上我哋係唔夠票

push

發晦氣有撚用咩，諗吓點做好過啦

直接拆開做新議案
提出派錢太慢解決唔到市民短期需求
重新檢視審查制度加快派錢日期
再另外反對預算案警隊撥款
政府唔聽係另一回事

但你冇可能無視有人想拎錢或者需要免稅
咁搞只會中政府同建制個陷阱圈套
如果取消預算案 之後又另外再比錢警隊
到時得罪幾面人 仲有商界 社會聲音被反彈炮轟
我地反對
唔代表其他人知道綑綁就會反對
要盡量減少9月之前有分歧先可以團結港人配票

啲人可唔可以港豬小陣

唔係話今次泛民可以stop 到議案
係賭泛民全體表態阻止議案後票源唔會流失
大家冇得再行中間路線
必須明文反對
如果唔係得番武裝革命一條路

我哋應該唔會影響到政府決定，但係可以睇到香港企硬抗共個base 重有幾多
如果今次政府可以用一萬分化黃營政客同選民，應該唔會再有抗爭

抗爭者力量先係抗共關鍵，中間選民只有可笑嘅一票

要做文宣

Push

鄭松泰：

醜話仍是由我來說⋯⋯

警察政府，能否把「警察」剔除開去嗎？

這不是一個思辯或邏輯的問題，而是「實然」的問題。

過去半年，林鄭政府實實在在承認，她的管治只有警察。

上萬人面對政治審判及冤獄，誰還會天真地幻想「林鄭」是泛民眼中剛上任的她？

過去的財政預算案，我連續幾年都會提修正案，把警隊經費剔除；

但今年我不會，因為林鄭政府親手證明她是警察的行政人員。

To be brutally frank, 黃絲們，黃色就是黃色，黑白是不用整色整水的，是民主派就直接「反對」。

熱狗雖然私怨行先，但係分析能力唔錯

😡

推

但問題係

如果投左反對票可以拉倒預算案嗎？

泛民應該加D魔鬼條款而唔係只係二分法
yes or no. 呢個係柒婆陷阱

泛民應該反對。反對一樣過到，又可以表達下立塲。

無錯

廢老唔會記政績
只記得議員微笑有禮問候然後有餅派

呢啲野交比區議員做

立法會嘅繼續文宣
要求分拆一萬&狗隊加裝備 分開表決
投票要投反對

文宣方面
連儂牆係時候出動
港共最驚選民唔夠蠢
睇民調就知 資訊閉塞 各親中媒體淡化狗隊加錢
所以廢老先會乜都唔知

有意行議會線的人，如果你地冇呢個覺悟，請你讓路比有覺悟嘅人上位

所以一定要反

反對呀